%doc: fonts/fem_escola/Fem escola/DENIP'15/Manifest DENIP'15.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Dia escolar de la No-Violència i de la Pau}
{\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_07.jpg}}
{Fem_escola} % seccio
{205} %pagesof
% curs: Fem Escola

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_01.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_02.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_03.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_04.jpg}
%
\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_05b.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_06.jpg}
%
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_08.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_09.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_10.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_11.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_12.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_13.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_14.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_15.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_16.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_17.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_18.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_19.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_20.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_21.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_22.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_23.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_24.jpg}
%
%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/manifest_denip15_25.jpg}



En el dia d’avui, 30 de gener de 2015, Dia Escolar de la No Violència i de la Pau (DENIP),  i dins del curs que dediquem a la conscienciació sobre la igualtat entre nens i nenes, entre nois i noies, i també a la denúncia de la violència contra
 les dones, volem expressar el nostre rebuig a la violència masclista.

Volem recordar i fer palès que els drets de les dones són drets humans i que el fet de vulnerar-los, més enllà de la injustícia i la crueltat, significa una manca de reconeixement de l’autoritat i la llibertat femenina i
 representa un gran impediment per assolir la pau, el desenvolupament i el dret d’exercir la ciutadania. Una societat desenvolupada no es pot permetre vulnerar els drets més bàsics i elementals de la meitat de la seva població.
Malgrat els avenços dels darrers anys, en el dia a dia es
 continuen vulnerant els drets fonamentals de les dones. I la seva dignitat i la seva llibertat es veuen afectades amb les pràctiques violentes que pateixen. Massa dones segueixen rebent maltractaments i segueixen sent assassinades pel fet de ser dones arreu del món, però també al nostre país. Totes les mesures seran insuficients si no hi ha una autèntica transformació de les relacions entre homes i dones, dels seus models de comportament, sentimentals i afectius.
Amb els missatges que penjarem a la passarel·la de l’escola, i amb les imatges sobre la violència masclista que hem creat, volem expressar la nostra voluntat de guanyar aquesta batalla contra la brutalitat.
Cal avançar en l’eradicació de la violència masclista. Serem els nens i nenes, els nois i noies d’avui els qui haurem de fer desaparèixer aquesta xacra. Volem aixecar la nostra veu, ferma, alta i clara, per denunciar la vulneració constant dels drets humans que és la violència contra les dones.
Barcelona, 30 de gener de 2015

\end{news}
